% !TeX TS-program = lualatex

\documentclass[a4,12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{
	a4paper,
	landscape,
	left=0.5cm,
	right=0.5cm,
	top=0.5cm,
	bottom=0.5cm
}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{math, calc, patterns}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
    pdftitle={An Example},
    pdfpagemode=FullScreen,
    }


\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\begin{center}
\tikzmath{
	% Часы и минуты -> минуты
	function cft(\hour, \min){return \hour * 60 + \min;};
	% Разница между двумя временами в минутах
	function difftime(\h1, \m1, \h2, \m2) {return ((\h2 - \h1) * 60 + \m2 - \m1) / 60.;};
	% Часы и минуты -> часы с дробной частью
	function t2f(\h, \m) {return \h + \m / 60.;};
}
\tikzset{nosep/.style={inner sep=0,outer sep=0}}

% Ширина и высота колонок и ячеек
\newcommand{\xunit}{4cm}
\newcommand{\yunit}{1cm}

% Первый и последний час 
\newcommand{\starthour}{6}
\newcommand{\finishhour}{23}

% Первый и последний день (1 -- 6)
\newcommand{\startdays}{1}
\newcommand{\finishdays}{7}

% Уровень нижней границы полосы с названиями дней
\newcommand{\dayslevel}{\starthour}

\begin{Large}
    \centering{Расписание}
\end{Large}
\vspace{5mm}

\begin{tikzpicture}[x=\xunit,y=-\yunit]

% Названия дней - заголовок таблицы
\begin{scope}[every node/.style={draw,above right,minimum width=\xunit,minimum height=1.7em,align=center,nosep}]
	\node at (1, \dayslevel) {Понедельник};
	\node at (2, \dayslevel) {Вторник};
	\node at (3, \dayslevel) {Среда};
	\node at (4, \dayslevel) {Четверг};
	\node at (5, \dayslevel) {Пятница};
	\node at (6, \dayslevel) {Суббота};
    \node at (7, \dayslevel) {Воскресенье};
\end{scope}

% Левый столбец с часами
\foreach \x in {\starthour,...,\finishhour}
{
	\node[draw,below left,minimum height=\yunit,minimum width=2em,align=center] (hour-{\x}) at (1, \x) {\x}; 
}

% Ячейки слева с номерами пар и временем
\tikzmath{\fhp = \finishhour + 1; \sdp = \startdays + 1; \fdp = \finishdays + 1;}
% Горизонтальные линии - границы часов
\foreach \x in {starthour,...,\fhp} {\draw[black,dotted] (\startdays, \x) -- (\fdp, \x);}
% Вертикальные линии - границы дней
\foreach \x in {\sdp,...,\fdp}{ \draw (\x, \dayslevel) -- (\x, \fhp); }


% дни недели
\coordinate (mon) at (1,0); \coordinate (tue) at (2,0); \coordinate (wed) at (3,0);
\coordinate (thu) at (4,0); \coordinate (fri) at (5,0); \coordinate (sat) at (6,0); \coordinate (sun) at (7,0);


%%%%%
\input{tikz_timetable}
%%%%%

% Жирные линии, отделяющие заголовки колонок от таблицы
\draw[thick] (\startdays,\dayslevel) -- (\finishdays+1,\dayslevel);
\draw[thick] (\startdays,\starthour) -- (\startdays,\finishhour+1);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{document}
